\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance 
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=e3b7d&id=canc3D03&uuid=cb91f&id=canc3M02&uuid=109ae&id=can6C32&uuid=95dd2&id=can6C35&uuid=16c8e&id=can6C44&uuid=b1a48&id=can4G08&uuid=4b711&id=can4G04&uuid=9734b&id=can3P01&uuid=9634b&id=can3C06&uuid=17987&id=can3F06&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Fonctions :} vocabulaire
      \item \textbf{Probabilités}
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Fonctions~: vocabulaire]{Fonctions}
    \begin{exercice}
    
    \begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
  \pgfmathsetmacro{\LongueurTiret}{0.2};
  \draw[LightGray] (-6.3,-6.3) grid (6.3,6.3);
  \draw[thick,-latex'] (-6.3,0) -- (6.3,0);
  \draw[thick,-latex'] (0,-6.3) -- (0,6.3);
  \foreach \x in {-6,-5,...,6} \draw[thick] (\x,\LongueurTiret/2) -- (\x,-\LongueurTiret/2) node[below,font=\scriptsize] {$\x$};
  \foreach \y in {-6,-5,...,6} \draw[thick] (\LongueurTiret/2,\y) -- (-\LongueurTiret/2,\y) node[left,font=\scriptsize] {$\y$};
  \draw[color = {blue},line width = 1, opacity = 1]
  (-6,2) .. controls +(0.33,-0.20) and +(-0.33,0.00)  .. (-5.00,1.00)
  .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-0.01)  .. (-4.00,3.00)
  .. controls +(0.33,0.01) and +(-0.33,0.00)  .. (-3.00,1.00)
  .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.43)  .. (-2.00,0.00)
  .. controls +(0.33,-0.43) and +(-0.33,-0.31)  .. (-1.00,1.00)
  .. controls +(0.33,0.31) and +(-0.33,0.00)  .. (0.00,-1.00)
  .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,-0.14)  .. (1.00,0.00)
  .. controls +(0.33,0.14) and +(-0.33,-0.43)  .. (2.00,2.00)
  .. controls +(0.33,0.43) and +(-0.33,0.00)  .. (3.00,4.00)
  .. controls +(0.33,0.00) and +(-0.33,0.14)  .. (4.00,3.00)
  .. controls +(0.33,-0.14) and +(-0.33,0.56)  .. (5.00,2.00)
  .. controls +(0.33,-0.56) and +(-0.33,0.00)  .. (6.00,3.00);
\end{tikzpicture}

 
Par lecture graphique sur la courbe de la fonction $f$ tracée ci-dessus, compléter le tableau de valeurs ci-dessous.
 
     \begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{tblr}{%width=\linewidth,
colspec={Q[c,1cm] *{3}{Q[c,1cm]}}, % Définition explicite des largeurs des colonnes
,hlines,vlines,column{1}={bg={black!20}},stretch=1.5,rows={mode=math}}
  x    & -2 & 3 & 5 \\
  f(x) &    &   &   \\
\end{tblr}

     \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=6c6b3&id=3F10-4&n=1&d=10&s=3&s2=true&alea=GTC3&cd=1&v=eleve&es=0211001
          &title=Cahier+de+vacances+Coopmaths}}


      \end{minipage}
   \end{exercice}


%    \needspace{10\baselineskip}
    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \begin{enumerate}
	\item Soit $f: x \longmapsto -2x$.\\Quel est l'antécédent de $4$ ?
	\item Soit $f: x \longmapsto 3x+4$.\\Quelle est l'image de $-2$ ?
     \end{enumerate}
     \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=c9382&id=3F10-5&n=3&d=10&s=3&s2=3&s3=2&alea=TUmN&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      
          \begin{enumerate}[start=3]
	\item Soit $f$ la fonction qui à $x$ associe $2x+5$.\\Quel est l'antécédent de $21$ ?
          \end{enumerate}
      \end{exercice}

%\columnbreak
%\vspace*{0.1cm}

\begin{exercice}
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \begin{enumerate}
	\item Soit $f(x)=x^2-5x+4$.\\Quelle est l'image de $8$ ?
	\item Soit $f$ telle que $f(x)=\dfrac{5x}{x+5}$.
	\vspace*{0.1cm}\\Quelle est l'image de $-3$ ?

      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=8a78e&id=3F10-6&n=3&d=10&s=3&s2=1&s3=2&alea=bR9H&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}
          \begin{enumerate}[start=3]
	\item Soit $f$ la fonction qui à $x$ associe $5x^2+4x$.\\Quelle est l'image de $-7$ ?
          \end{enumerate}

    \end{exercice}

    \section[Probabilités]{Probabilités}
    \begin{exercice}
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
   Dans une urne il y a 18 boules. 3 sont rouges, 3 sont vertes, 4 sont bleues, 5 sont noires et 3 sont blanches.\\ Christophe choisit au hasard l'une d'entre elles.  
              \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.01\linewidth}
\hspace*{0.1cm}        
              \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=28dfd&id=2S30-2&n=1&d=10&alea=RjHh&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}
        
\begin{enumerate}
         \item Quelle est la probabilité que son choix tombe sur l'une des boules rouges ?
         \item Quelle est la probabilité que son choix tombe sur l'une des boules noires ?
         \item Quelle est la probabilité que son choix ne tombe pas sur l'une des boules vertes ?
         \item Quelle est la probabilité que son choix tombe sur l'une des boules rouges ou noires ?
              \end{enumerate}
    \end{exercice}

    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      Lors d'un match de football, l'équipe qui reçoit un adversaire a une probabilité de $ 0{,}41$ de gagner son match et $0{,}44$ de faire un match nul.
      
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace*{0.1cm}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=850b0&id=5S21-1&n=1&d=10&alea=EzCl&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}

        \begin{enumerate}
          \item Quelle est la probabilité, pour cette équipe, de ne pas perdre le match ?
\item Quelle est la probabilité, pour cette équipe, de perdre le match ?
	\end{enumerate}
    \end{exercice}

    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
        \begin{enumerate}
	\item Une urne contient $11$  boules numérotées de $1$ à $11$.
        On choisit une boule au hasard.
        
        Quelle est la probabilité d'obtenir  un nombre premier ?
	\end{enumerate}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace*{0.1cm}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=0cf54&id=2S30-3&n=3&d=10&s=2-3-4&alea=Njrr&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}

\begin{enumerate}[start=2]
	\item Une urne contient $8$ boules rouges et $7$ boules bleues. On tire une boule au hasard. \\
              Quelle est la probabilité de tirer une boule rouge ?
	\item On lance deux fois de suite une pièce de monnaie parfaitement équilibrée.\\Quelle est la probabilité  de l’événement : " On obtient une seule fois pile" ?	\end{enumerate}
    \end{exercice}
    
        \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      On lance une pièce équilibrée.\\Si la pièce tombe sur \og{}Pile\fg{}, on tire une boule dans une urne contenant 3 boules bleues, 1 boule rouge,  et 2 boules vertes.\\Si la pièce tombe sur «Face», on tire une boule dans une urne contenant 2 boules bleues, 1 boule rouge,  et 3 boules vertes.
      
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace*{0.1cm}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=76230&id=3S21&n=1&d=10&s=1&s2=false&alea=qqkG&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}\begin{enumerate}
	\item Construire un tableau à double entrée des issues de cette expérience aléatoire.
	\item La pièce vient de tomber sur «Face». Donner la probabilité d'obtenir une boule rouge.
	\item On recommence l'expérience au début. Donner la probabilité d'obtenir une boule bleue.
	\end{enumerate}
\end{exercice}

  %  \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
